★[另類反擊？]中科院 甘肅項目請道士驅邪

內地一名作家張弓上周四（26日）透過微信公眾號發文，指中科院位於甘肅武威市的一個項目舉行奠基儀式時，竟然出現請道士做法事等迷信行為。文章迅即在網上廣泛傳播，當地縣政府上周五（27日）向傳媒澄清，指當日的活動是施工企業安排，強調官方知情後已即時制止。

從現場短片可見，事發地盤的土地已被完全鏟平，並豎立了一道巨大的拱門及多條巨型充氣立柱，旁邊則有多輛大型施工機械。而拱門的正前方則設有一張祭台，上方擺放了水果及道士所用的法器。在法事開始後，一名男子焚燒黃表紙，現場有人吹嗩呐、擊鼓奏樂。而道士則身穿道袍、手執符咒，對着一隻被殺死放血的羊和祭台念咒語。

有北京傳媒周四致電中科院李姓相關負責人了解，但對方聽到此事後立即掛斷電話，拒絕回應。而民勤縣委辦公室工作人員就回應指，是施工企業自行在奠基儀式上，請來道士做法事、驅邪保平安，與政府無關。

贏國傳統科學

風水抗美陣

又贏

儀式同迷信係兩樣野黎喎

呢個只係儀式，禮儀來
好似上面巴打講

等同請麥鈴鈴出席下咁